總加速師能把中國加速到哪裡去呢？

中共求美國手下留情

中美劍拔弩張之際，突傳出蓬佩奧與楊潔篪在夏威夷見面的消息。這次會面，不可能是美方提出來的，因為美方正在等中方的國安法公佈，準備了很多制裁措施，近日連制裁中共高幹的名單都公佈了。美方以靜制動，連環後著，成竹在胸。

反觀中共，嘴上強硬，內裡心虛。早前王毅打電話給英國外相，談英方接納三百萬香港移民的問題，如中方毫無顧忌，有什麼好談？中方自去公佈國安法，英方自去接收香港移民，各自的武器都拿出來比試，看誰有殺傷力。如中方不在乎，打電話做什麼？

同樣道理，國安法勢在必行，美方制裁也不可避免，那有什麼好談？各自把武器都拿出來，看看誰先倒下去而已。

美方無求於中方，不可能要求談判，相反的，美方的制裁措施，一項跟一項，陸續有來，每一項都具殺傷力。早前蓬佩奧接見王丹等人後，其中一個學生領袖李恆青在接受媒體訪問時透露，美國國會議員擬議中制裁中共的議案，有一百一十七項之多。總之對中共的打擊，不是一兩下，是要打得中共趴下為止。

近日更傳出，美方的制裁措施，可能包括中止香港銀行系統的美元交易，這是徹底廢了中共的外貿和引進外資的武功，足以讓中共在百病纏身下趨於窒息。

有人說，楊潔篪約見蓬佩奧是要談南海問題﹑台灣問題和香港問題，筆者認為，前兩個問題都不是急切的問題，對中共來說，只有香港問題刻不容緩。國安法不能拖延，一拖延中共就示弱了，但國安法實施卻有致命的後果。中共不可能收回國安法，中共與美國講數，只是希望美國的制裁不要去得那麼要命，為此需要中共付出什麼代價，大家可以商量。

就是說，中方要陳述國安法不能不出台的苦衷，希望美國體諒，中共要給美方什麼樣的好處，才能換取美方手下留情，制裁上意思意思，不要一劍封喉？

中共是向美國求情來了。因為國安法箭在弦上，退回去中共就裡外不是人了，但強行推出國安法，美方的制裁又實在啃唔落，因此中方想做一場大買賣，就是給美國人更多好處，比如很多在中美第二階段貿易談判上不免要觸及的話題，中方預先給定一份大禮，讓美國人無法拒絕，以此換取美國在制裁國安法時儘量鬆手。

表面上中共很強硬，但反送中運動之初，中共想動用解放軍，楊潔箎也去見過蓬佩奧，想取得美國人的默許，誰知給蓬佩奧打回頭，這才死死氣收回出動駐港解放軍的打算。

今次楊潔篪主動求饒，又反映了習近平優柔寡斷的性格，反映了習近平缺乏大政治家應有的戰略眼光的缺陷。正如美中第一階段貿易談判和處理香港問題進退失據那樣，一時硬一時軟，對彼此實力沒有充份估計，事情搞壞了，才急急補救，補救的結果是使自己損失更多。

但美國人會受這份引誘嗎？美國如接受中方賄賂，放棄他們對香港人道義上的支持，那美國人又如何對全世界交代？再說，中方既然服軟，那就證明美國的招數管用，既然管用，美國更不會白白浪費這個打殘中共的機會。美國不趁此廢掉中共的武功，莫非要等中共緩過一口氣來，再來和美國人死過？

因此，筆者判斷，楊潔篪一定白跑一趟。中方要美國人手下留情，唯一辦法是收回國安法，中方一定不可能收回國安法，美國人也一定不會放棄制裁。所有的事情都會按預定方向發生，國安法會匆匆上馬，美國人的制裁會一一兌現，香港人會經受一段苦日子，中共會一步步自掘墳墓。

顏純鈎

習近平是不是共產黨滅亡的加速師？
1，習破壞了1969年以來的中美關係，一舉毀掉胡江20年建立的與華爾街分臟體系
2，習毀掉了共黨經濟的核心外貿出口，進一步失去了印鈔能力
3，習毀掉了鄧江胡三代構建的包衣集團與紅二代共治天下的格局
4，習清洗了鄧胡江三代培養的技術官僚
你們說他是不是總加速師？

係總加速師領導下

中國係所有領域都會追上北韓

實現中國的強國夢

加速師個朵其實幾客觀

美國派個個係反共先鋒蓬佩奧喎
你話派希拉里就驚姐

大陸仔知唔知習大大咁巴閉

行到呢個位動員哂咁多國家，支那覺得收買美國就搞得掂？係咪食撚懵左，你估打機咩屌

真心怕美國會軟

屌，笑到仆街

毛澤東話50年超英趕美
維尼做到啦 啲支那人不知幾開心

單黑人搞到美國咁亂條數點計

不是夢